新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷 (2)

新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷

江永祥稱警方會向被捕人士講述應有權益。梁志永攝

【本報訊】8.11反送中運動當日，有大量示威者被捕後送至新屋嶺拘留中心，部份人聲稱受傷但不獲警方安排送往醫院，甚至要隔數小時後才可見律師。

警察公共關係科高級警司江永祥昨日指，一般而言，被捕者如在現場有嚴重受傷，會即時登上救護車由警員護送送往醫院院；被捕後若無嚴重受傷並且沒有提出要求，便會被帶回警署值日官「過簿」，並有文件解釋被捕人士的應有權益，包括不適可以看醫生。警方聲稱尊重被捕人士權益，不存在錄口供後才可看醫生。

有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華表示，當日新屋嶺拘留中心處理54名被捕人士中，有31人到醫院診治，當中六人傷勢較重，有骨折等情況。他指歸納而言，受傷人士通常在被捕時掙扎或企圖逃跑，警員才以最低武力制服致傷。對於被捕人士遭拖延見律師，他表示需要再了解。

對於網上有人發起對往返香港機場的交通作壓力測試，以及組人鏈行動，警察公共關係科總警司謝振中呼籲公眾保持理性，不要參與非法行動。

相關新聞：行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒

反送中遊行僅84%獲批

警方亦在昨日的記者會上主動提及，對遊行集會發出不反對通知書的數字，指由去年1月至今年5月，申請不反對通知書成功率超過99%，但自反送中運動浪潮爆發以來，今年6、7兩個月份，所有遊行及集會活動成功申請率為95%，但反送中示威的遊行集會成功申請率則只有84%。

■記者于健民

上一則
上一則
廣東台站長影記者容貌傳微信

下一則
下一則
公安疑西九拘英領館職員

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
警hea查 靠街坊洗樓搜證
300居民促管理處交代
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者
屯門full gear默站 抗議香港不安全
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
市民今接力控訴放生元狼
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
梁定邦促撤法 不反對獨立調查
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
建制團體狙擊利君雅
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒

煲大佢呀

8.21 19:00-23:00 元朗西鐵站靜坐
8.22 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行
8.31 民陣
9.2 罷課

721 85 811 820

虐老案同呢單案要一齊處理

依單嘢一定要一直問到底

集體跌親？

下次post 蘋果啲文
唔該cut下面啲嘢

好撚影響閱讀

上一則
上一則
廣東台站長影記者容貌傳微信

下一則
下一則
公安疑西九拘英領館職員

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
警hea查 靠街坊洗樓搜證
300居民促管理處交代
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者
屯門full gear默站 抗議香港不安全
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
市民今接力控訴放生元狼
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
梁定邦促撤法 不反對獨立調查
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
建制團體狙擊利君雅
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒

Push

PUSH
一定要出黎講咩事

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

點解冇人趁虐打阿伯單野出黎爆大鑊